觀選戰學「做人」

觀選戰學「做人」 - 林夕

資料圖片

話說韓國瑜嘴巴夠大，講話不忌諱粗俗，像柯文哲屢次得罪女性都沒事，但口才比柯好，這形象就很不國民黨了。

韓流第一波，是先從網路打起，找了真正的網紅「館長」對談，「館長」以三字經馳名，二人粗語橫飛，看得網民痛快，就像舞台表演一有粗口，不問緣故，掌聲隨來，典型政客就不會掌握到這個潮流。

兩人對談，沒有傳統的互相恭維，韓先來一句崇拜館長你很真，但不見得善，不見得美，但你很真。我看最能夠塑造真的個性，就是韓這招，吹捧到極致會失真，館長乃肌肉橫生粗漢子，挑個不是缺點的缺點，不美，恭維又至於肉麻沈悶，值得天下世界仔尤其香港舔皇黨學習。

韓深懂擺脫老國民黨形象的包袱，但又不至於得罪黨內大老，拿揑得準確至極。在造勢大會上，沒看到國民黨徽黨旗，只高舉青天白日旗，但同時不斷高唱「夜襲」這首服役時必唱的軍歌，激起因退休金改革的受害者軍公教的恨意，因為軍公教退休金改革一事，是藍營的資本，而不是負資產。

韓在當縣議員立委時，曾有多宗動手打人到入院紀錄，問政與出席率極低，最後立委選不下去。關於這段失敗史與「黑」紀錄，韓國瑜教我們如何化過去的腐朽為神奇。他不只一次自揭往事，而且直接痛罵起自己來：當立委當到後期，我那段時間啊，很多人恭維，多應酬，過着花天酒地的生活，漸漸迷失了自己，辜負了神聖的職務，對不起選民，倒不如重新開始……後來就一直在深山過隱世生活，潛藏修佛……（大意如此）。

看，因做得不夠好被放棄，變成是自己良心譴責主動退出，以誠懇又誇張的口吻罵得自己一文不值，反博得同情的掌聲。相比起新北市長候選人侯友宜，當探長時辦過爭取言論自由自焚而死的鄭南榕案件，成為對手詰問的話題，侯一派藍營風範，說當時自己只是卒仔，鄭早決志自焚，不關他事。管不管他事也好，其實只要學韓國瑜，例如用哽咽腔自白：我也是盡忠職守而已，那事件之後，我多少年睡不着覺，連我妻兒都不知道啊。

嗚嗚嗚，韓國瑜在深山修佛時期，大陸官媒挺他過度，爆了曾赴北京大學念書一事，但他懂得該自爆的大爆特爆，不方便講的隻字不提。這故事教訓我們，繪影繪聲講自己真實的不堪，隱藏部分真相，也能顯得像個誠實的人，是個素人、真性情中人。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
CNN告特朗普 (左丁山)

下一則
下一則
777的「有色眼鏡」 (李碧華)